# Article L221-2

L'emploi  de président de chambre régionale des comptes est pourvu par un  conseiller maître ou un conseiller référendaire à la Cour des comptes.  L'emploi de vice-président de chambre régionale des comptes est pourvu  par un conseiller référendaire à la Cour des comptes.

Les nominations sont prononcées, à la demande des magistrats  intéressés, par décret du Président de la République, sur proposition du  premier président de la Cour des comptes après avis du conseil  supérieur de la Cour des comptes et du Conseil supérieur des chambres  régionales des comptes.

Peuvent se porter  candidats à ces emplois les magistrats de la Cour des comptes ainsi que  les présidents de section de chambre régionale des comptes inscrits sur  une liste d'aptitude établie à cet effet par le Conseil supérieur des  chambres régionales des comptes.

Peuvent être  inscrits sur la liste d'aptitude les magistrats âgés de quarante ans au  moins et justifiant d'un minimum de quinze années de services publics.  Ces conditions sont appréciées au 1er janvier de l'année au cours de  laquelle la liste est établie.

Les magistrats  nommés à l'emploi de président de chambre régionale des comptes et de  vice-président de chambre régionale des comptes sont placés en position  de détachement pendant la durée de cet emploi. Dans cette position, ils  peuvent participer, à l'exclusion de toute activité juridictionnelle,  aux formations et aux comités de la Cour des comptes ayant à connaître  des contrôles effectués par les chambres régionales des comptes ou avec  leur concours.

Les conditions d'avancement dans  l'emploi de président de chambre régionale des comptes et de  vice-président de chambre régionale des comptes sont fixées par décret  en Conseil d'Etat.

La nomination à l'emploi de  président d'une même chambre régionale des comptes ou de vice-président  de chambre régionale des comptes est prononcée pour une durée de sept  ans. Cette durée ne peut être ni prorogée, ni renouvelée au sein d'une  même chambre. Elle ne peut être réduite que si le magistrat intéressé  demande, après avis du Conseil supérieur des chambres régionales des  comptes, à être déchargé de ses fonctions.

Seuls  les magistrats bénéficiant du recul de la limite d'âge prévue au premier  alinéa de l'article 4 de la loi du 18 août 1936 concernant les mises à  la retraite par ancienneté peuvent occuper un emploi de président de  chambre régionale des comptes ou de vice-président de chambre régionale  des comptes au-delà de la limite d'âge fixée à l'article 1er de la loi n° 84-834 du 13 septembre 1984relative à la limite d'âge dans la fonction publique et le secteur public. Pour l'exercice de cet emploi, l'article 1er de la loi n° 86-1304 du 23 décembre 1986relative à la limite d'âge et aux modalités de recrutement de certains fonctionnaires civils de l'Etat n'est pas applicable.
